【出奇招】4億豬「縮衣節食」！ 中國打貿易戰拚了

【出奇招】4億豬「縮衣節食」！ 中國打貿易戰拚了

建立時間：2018/10/10 11:34

彭博報導指出，以國家利益為名，中國4億隻豬恐被迫習慣1套新飲食。
根據國營的中國飼料工業協會訊息，為了減少向外國買黃豆，中國正考慮下砍豬飼料所需的蛋白質含量。

貿易戰越打越烈，中國對美國進口的黃豆課稅25%，而美國是中國最大的供應國。受此衝擊，油籽作為動物性蛋白質的主要來源，在中國價格節節高升。

中國已轉向巴西採購買黃豆，買家也在討論與阿根廷和印度擴大貿易。一般來說，隨著巴西供給減少，第4季美國會變主要賣家，屆時中國當地加工廠恐怕會油籽「斷糧」。

根據官網聲明，中國飼料工業協會打算降低豬飼料中粗蛋白質（crude protein）的最低所需含量，同時加設上限值。豬隻越重，所需粗蛋白的下限越低。

協會對此公開徵求意見，在10月15日之前回覆。蛋雞與肉雞的所需粗蛋白可能也會降。

中國飼料工業協會在聲明的引言寫：「我國是飼料資源短缺的國家，蛋白質飼料長期依賴進口，成為制約飼料工業和養殖業發展的瓶頸。隨著動物營養研究的深入，尤其低蛋白日糧配置技術的發展，配合飼料中粗蛋白和磷的水準可顯著降低。」

飼料工業協會說，降低的蛋白質，可添加氨基酸和酶制劑來弭補。而中國官媒《新華社》8月曾指出，透過降低動物飼料的蛋白質等方法，中國今年可減少進口黃豆超過1000萬公噸。

中國是全世界最大豬肉生產國與消費國，進口黃豆以加工成豬飼料。在預期短缺的心理作祟下，中國黃豆今年價格暴漲26%。

中國黃豆期貨周二上漲1.1%報每公噸3487人民幣，創2014年7月以來新高。
（吳國仲╱綜合外電報導）

會唔會變種有毒豬

今次就搞啲豬，下次就會搞人，美國佬問你怕未

DLLM
豬都無啖好食

少左蛋白

D豬會唔會肥左

如果不是美國。。。

中國都被斷糧了

蝗都要食草，支那豬慿乜有含蛋白質飼料食

食開巴西豬，支那豬留返俾支那狗食

唔夠豆用，飼料蛋白質含量維持唔到標準

呢個係問題咩？
唔啱標準，咪改左個標準佢囉

支豬港豬都準備收皮

14億豬先o岩

香港 d 豬肉大部份都係大陸落黎

香港最興

人要食草
豬要減肥

贏國

驚咩，小強大把蛋白質

係囉！沙中線都係咁

中國特色社會主義豬

食三聚清安

曱甴餵豬 全民養曱甴煉蛋白抗美愛國
遲早支那曱甴蛋白全面取代黃豆,美國佬問你怕未

支那每年用成億頓大豆 即係搞個大龍鳳先cut到一成

今次測試姐 下次就4億人架啦
到時就大把錢同美帝燒

連豬都參戰，中國強大到